**1813. – Doronicum plantagineum** L. – Plante vivace ; souche horizontale, stolonifère, tuberculeuse, velue ; tige de 4-8 dm dressée, toujours simple, presque glabre, pubescente-glanduleuse au sommet, peu feuillée ; feuilles entières, dentées ou superficiellement sinuées, les radicales longuement pétiolées, à //limbe ovale sensiblement décurrent //sur le pétiole, les //caulinaires oblongues-lancéolées, sessiles, presque embrassantes, //parfois un peu rétrécies vers le milieu ; involucre à folioles linéaires, longuement acuminées, subulées, ciliées ; réceptacle glabre ou finement pubescent ; capitule grand, solitaire ; fleurs jaunes.
Bois : Paris, Normandie, Bretagne, Centre, Aveyron, Gard. – Portugal, Espagne, Italie, Angleterre. = Avril-mai.